.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Sleep:

Сон (`Sleep <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=288>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- недееспособность
- ментальное
- сон

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 5-футовый взрыв

**Спасбросок**: Воля

----------

Каждое существо в области становится сонным и может уснуть.
Существо, которое падает без сознания из-за заклинания, не является распластанным на земле или отпускает то, что оно держит.
Это заклинание не мешает существам проснуться в результате успешной проверки Восприятия, ограничивая его полезность в бою.

| **Критический успех**: Существо невредима.
| **Успех**: Существо получает штраф состояния -1 к проверкам Восприятия на 1 раунд.
| **Провал**: Существо падает без сознания. Если оно все еще без сознания спустя 1 минуту, оно автоматически просыпается.
| **Критический провал**: Существо падает без сознания. Если оно все еще без сознания спустя 1 час, оно автоматически просыпается.

----------

**Усиление (4-й)**: Существа падают без сознания на 1 раунд при провале или 1 минуту при критическом провале.
Они распластываются на земле и отпускают все что держат, и они не могут совершать проверки Восприятия чтобы проснуться. Когда продолжительность заканчивается, существо продолжает нормально спать, вместо того, чтобы проснуться.





.. include:: /helpers/actions.rst